# sockshop-project


В данном проекте был выполнен деплой тестового приложения (онлайн магазина) SOCK-SHOP

Для реализации конвейера CI/CD использовались следующие ресурсы:
- GitLab
- Terraform
- GCP/GKE
- Flux

Ресурсы доступные после завершения пайплайна:

Онлайн магазин -  https://sock-shop.35.226.180.101.nip.io/
Kibana         -  https://kibana.35.226.180.101.nip.io/
Grafana        -  https://grafana.35.226.180.101.nip.io/
WebServer      -  https://web.35.226.180.101.nip.io/

Описание CI/CD:

- На первом этапе запускается сборка Docker контейнера web-server, после успешной сборки публикуется в registry hub.docker.com;
- Далее запускается процесс создания Kubernetes кластера (2 мастер ноды и 2 рабочие) в Google Cloud. Доступ предоставлен через сервис-аккаунт;
- После успешного создания кластера необходимо подготовить инфраструктуру для деплоя приложений. Для этого был собран Docker контейнер на базе Ubuntu и установлены компоненты: kubectl, helm, flux. 

   На данном этапе, спомощью сервис-аккаунта осуществляется подключение созданному кластеру и приминение манифестов для деплоя окружения:

-- Cert-Manager с TLS-letsencrypt для выпуска валидных сертификатов сервисов, публикуемых в сеть. YAML файлы манифестов находятся в дериктории cert-manager/certs

-- Traefik Ingress LoadBalancer. Данных сервис отвечает за публикацию сервисов во внешнюю сеть, балансировку нагрузки, может подменять сертификаты. Отлично дружит с Istio и его инъекциями ( Данный функционал тестировался на небольших приложениях и, ввиду нехватки ресурсов кластера, Istio не деплоился).

-- Для мониторинга ресурсов настроет Promrthues Operator с кастомными дашбордами. Осуществляется мониторинг как самого каластера так и подов приложения
   Ресурс доступен по адресу  https://grafana.35.226.180.101.nip.io/ 
   login: admin
   pass: prom-operator

   Prometheus по ссылке https://prometheus.35.226.180.101.nip.io/ 

-- Для логированния задеплои EFK стек с кастомными парсерами
   https://kibana.35.226.180.101.nip.io/

-- В процессе CI/CD также используется Flux. Flux мониторит актуальные версии docker образов в репозитории. Также синхронизирует состояние в GitLab
   Docker образы для деплоя онлайн-магазина SOCK-SHOP лежат в публичной репе timoschenkoaa/<image_name>

###################################################################################################################
Для демонстрации сборки контейнера из Dockerfile, использовался образ nginx. После завершения всех стадий доступен по адресу https://web.35.226.180.101.nip.io
Полученный контейнер деплоится в namespace sockshop, на панели мониторинга Pods в Grafana октрывается также из namespace sockshop



